\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[polish]{babel}

\title{\textbf{Specyfikacja funkcjonalna programu dzielącego graf}}
\author{Adam Domański, Oliwier Osiński}
\date{09.03.2025}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Cel projektu}

Celem projektu jest stworzenie programu dzielącego graf w języku C. Program ma podzielić graf określoną liczbę razy, przy jak najmniejszej liczbie usuniętych krawędzi. Różnica w liczbie wierzchołków w nowo utworzonych grafach nie może się różnić o więcej niż podany przez użytkownika margines procentowy. Wszystkie parametry mają być przyjmowane z linii poleceń. Program ma wypisywać otrzymany graf w trybie tekstowym lub binarnym w zależności od preferencji użytkownika.

\section*{Argumenty wywołania programu}
Do prawidłowego uruchomienia programu należy podać następujące argumenty:
\begin{itemize}
    \item ścieżka pliku wejściowego: ścieżka do pliku, który zawiera tekstową interpretację grafu;

    \item liczba podzieleń grafu (N): dodatnia liczba całkowita, której domyślna wartość wynosi 1;

    \item margines różnicy procentowej między powstałymi grafami (M): nieujemna liczba całkowita, której domyślna wartość wynosi 10 (wartości interpretowane w procentach);

    \item ścieżka pliku wyjściowego: ścieżkę do pliku, w którym zostanie zapisany graf po dokonaniu podziałów
    
\end{itemize}

\section*{Plik wejściowy}
Do prawidłowego dokonania podziału grafu potrzebne będą informacje o grafie, który ma zostać podzielony. Dane te mają być zapisane w formacie tekstowym w pliku txt.\\

\textbf{Plik z grafem wejściowym składa się z następujących linii:}

\begin{itemize}
  \item Maksymalna liczba węzłów w wierszu.
  \item Indeksy węzłów w poszczególnych wierszach.
  \item Wskaźniki na pierwsze indeksy węzłów w liście wierszy.
  \item Grupy węzłów połączone przy pomocy krawędzi.
  \item Wskaźniki na pierwsze węzły w poszczególnych grupach.
\end{itemize}
\textbf{Przykład grafu w pliku wejściowym:}\\
\texttt{3\\0;2;1;0\\0;2;3\\1;3;4;4;2\\0;3;5}

\section*{Dane wyjściowe}
Wyniki operacji programu mogą zostać wyświetlone lub zapisane na dwa różne sposoby.
\begin{enumerate}
\item W domyślnym trybie tekstowym najpierw w pierwszej linii zwracana jest wartość pomyślnie podzielonych grafów, a następnie podzielone grafy w identycznym formacie jak w pliku wejściowym.

\item W trybie binarnym, gdzie ma być zwracane tylko grafy. Tryb ten nie ma z góry określonego formatu.
\end{enumerate}

Warto zaznaczyć, że w zależności od podanych flag, program może jednocześnie wyświetlić wynik w terminalu, jak i zapisać go do pliku.\\

\textbf{Program przyjmuje następujące flagi:}
\begin{itemize}
\item -o plik.out - flaga przyjmuje argument w postaci ścieżki do pliku, w którym ma zostać zapisany wynik operacji;

\item -t - flaga powoduje wyświetlenie wyniku w terminalu;

\item -b - flaga zmienia sposób wyświetlania wyniku z tekstowego na binarny
\end{itemize}

\section*{Możliwe błędy podczas uruchamiania}
\textbf{Program przerywa działanie, gdy napotkania nieprawidłowości w wprowadzonych danych i wyświetla odpowiedni komunikat:}

\begin{enumerate}
  \item Błąd w lokalizacji pliku wejściowego: \textbf{Nie udało się znaleźć pliku wejściowego o podanej ścieżkce. Przerywam działanie.}

  \item Błąd w odczycie pliku wejściowego: \textbf{Dane w pliku przedstawiające graf są niepoprawne. Przerywam działanie.}
  
  \item Niepoprawna liczba podzieleń grafu: \textbf{Liczba podzieleń grafu musi być większa bądź równa 1. Przerywam działanie.}
  
  \item Niepoprawny margines różnicy procentowej: \textbf{Liczba marginesu różnicy procentowej między wierzchołkami powstałych grafów musi znajdować się w przedziale [0-100]. Przerywam działanie.}
  
\end{enumerate}
\end{document}
